美媒: 特朗普重燃對中國戰火, 因為"國內壓力"

[url]
[/url]

美國重燃貿易戰火 西媒揭北京預料之內原因
2018-05-29 22:20:14

中美就貿易問題再起風波，美國5月29日突然宣布仍將對500億美元中國商品征收25%的關稅，具體清單將在6月15日公布。西媒稱，白宮的表態令不少觀察人士感到吃驚。

《華爾街日報》5月29日稱，白宮當天的聲明令很多觀察人士感到吃驚，因為美國財長努欽（Steven Mnuchin）與中方剛剛達成協議不打貿易戰。 據消息人士稱，北京官員對白宮的聲明感到意外。而中美在討論達成“停火協議”時，美方曾暗示中方，特朗普（Donald Trump）政府承受巨大壓力，要對中國采取強硬措施。這也是為何白宮的聲明在中國預料之內的原因。

《金融時報》和《紐約時報》的報道中也提及了特朗普政府內部的壓力。《金融時報》稱努欽受到美國對華鷹派的指責，稱其太關注與中國達成減少貿易逆差的協議，而不關注中國國內的長遠改革。《紐約時報》認為，美國的民族主義者似乎贏得了這一輪的談判。特朗普將派出美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）訪華來解決中美貿易問題，但美方官員也提到，特朗普對中美貿易談判第一輪感到失望。

《紐約時報》的報道稱，特朗普的顧問在對華貿易問題上分歧很大，比如努欽和羅斯關注與中國達成協議，讓中國購買更多的美國產品來減少貿易逆差。但納瓦羅（Peter Navarro）和萊特希澤（Robert Lighthizer）則要求對華強硬，他們要求中國采取根本性變革，結束對發展中國家的補貼，允許美國企業進入中國市場享有同等准入權。

努欽稱不與中國打貿易戰後幾個小時，萊特希澤就發布聲明稱，仍要做出實質性的動作以改變中國體系，美國將利用所有合法方式，通過關稅、投資限定和進口規則來保護美國科技。

《金融時報》也提到，特朗普因中興問題備受共和黨和民主黨的攻擊。比如共和黨議員盧比奧（Marco Rubio）正在推出一項新立法提案來阻止特朗普。而民主黨也在指責特朗普對華反復。

特朗普重燃與中國的貿易戰火有滿足鷹派要求之意，但《華爾街日報》還分析，羅斯6月2日至4日前往北京，白宮如今決定要對中國產品征關稅可以讓美國獲得與中國談判的籌碼。北京也將白宮的聲明看成是羅斯訪華對華施壓的一種方式。中國商務部發表的聲明中將白宮的聲明看成是“策略性聲明”。

人地搞撚店北韓咪開佢波囉
又唔講同日北韓同美國係新加坡同美國開會

唔關侵仔事架，佢係中國嘅朋友

Macro Rubio係連登仔新歡

下任美國總統